大快活(00052.HK) 2019中期業績

大快活() 公布9月底止中期業績，純利按年大幅倒退43.1%至5,726.2萬元，每股盈利44.28仙。公司表示，純利倒退主要原因為採用新會計準則帶來之賬面影響、租金及工資成本持續上升，及市場氣氛偏弱。撇除採納《香港財務報告準則》中「租賃」部份之1,380萬元之負面影響，純利實按年僅倒退29.4%至7,110萬元。

公司宣派每股中期股息23仙，少於去年同期之37仙，派息比率52%，高於去年同期之47%。

期內收入按年增長4.5%至15.39億元，毛利率按年下降2.4個百分點至11.3%。至9月底止，公司於本港經營155間店鋪，包括143間快餐店及12間特色餐廳；於中國經營12間店鋪。期內於本港新開7間分店，於中國新增1間分店。

又話大快活係黃，點解純利仲可以少三成

租金，人工，食材都升又加唔到價

有錢賺算係咁，捱多排藍店死哂就稱霸。 出黎做生意呢d位要捱。

大快活都咁
諗下富臨美心

要全力支持大快活！

已經一星期食5日

推

every time I go is full house ga wor , how come

已經特登行過去隔離邨間大快活食早餐

吓我已經成日食

仲有錢賺，已經好厲害

大快活唔係黃，中立咋

利申成日食

純利五千幾萬，已經好勁

同埋其實多人食喎 點解會咁

新會計準則喺？？

睇財表係「租賃」改準則影響
而且收入都有增長
留名等睇會計師解釋

大快活於業績中並指出：「我們的成功並不單以經濟價值作衡量，社會影響力亦同樣重要。對內，我們以員工之間的維繫、開心文化，以及顧客對大快活的讚賞引以為傲。對外，為致力成為良心企業，舉辦具社會意義的活動是不可缺少的一環，我們亦相信本集團與社區互動的努力，已開始產生正面影響。因此，作為社區一份子，我們決心繼續尋求更多新方法服務社會。」

大快活

個市道咁差，盤數算唔錯啦

屌晚市扒餐蝕住做賣一個蝕一個，業績更係跌喇。

你又知蝕 內部人士嗎？

搞手只求打個和

寫得好平均

痴撚線前排食過
出面起碼要$70
雖然唔好食

如果一時三刻諗唔到食乜, 大快活真係已經係首首首選黎

係咩，以後會多多支持

所以話要脫離同溫層。
經濟差，加上出街人數減少，而且大家樂、其他快餐、零售股都一樣業績跌，財報數字無呃到人。

阿活 世界第一

太平

啱呀

收入升 純利關
你地識唔識睇

好明顯佢地成本控制有問題啦

3塊扒+腸+菜+細飯+飲品
味道一般，但五十幾蚊真係好抵

大家樂半年少賺35% 跌幅破紀錄 調配資源拓大灣區 在港「專注高回報地段」

大家樂仲要多好多特色餐廳同支國生意頂吓

期內收入按年增長4.5%至15.39億元，毛利率按年下降2.4個百分點至11.3%。

啲餐賣得太平啦
（或太大份）

所以咁低毛利率

其實新standard影響唔係咁大
簡單黎講就係新standard下利潤表唔洗出租金支出，取而代之係使用權資產既折舊同租賃負債既融資成本。
呢半年使用權資產折舊=198,388
融資成本=18,430
Total = 216,818

佢半年報冇披露租金幾多，我用上年年報除2當係，因為租金相對穩定，上年租金=474,437, 除2=237,218

所以我估最大原因都係食材成本同人工
有啲舖頭蝕錢做減值都有少少影響

大家快啲去食大快活
唔好再去大家樂

IFRS16
會cap PPE所以多左depreciation expense

明。thanks
amortization呢家嘢

好鬼flexible

成日覺得呢間野係黎香港開善堂... D野食平撚到 成本價咁濟, 賺到既錢用黎比燈油火蠟租金同人工咁

來緊要多D幫親

大快活應該學美心搞下其他唔同既飲食檔, 好多人好貪新鮮

出咗業績都冇郁過，跌得夠殘未

大家食多啲啦

已經日日食

琴日20.05比我入到少少，當然希望佢再跌再入

我都想入少少當支持

上個月19.5震走晒

呢排成日幫襯

29蚊入

最flexible 應該係個interest

已經日日食早餐

比較有興趣知美心盤數，大快活咁多人食都咁樣

呢啲嘢要去同同業比，
大家樂營業額跌、大快活升，
毛利兩者都係差唔多維持11%左右，
去到純利大家樂跌差唔多35%多過大快活，
咁你話黃色經濟圈有無用。

如果咖哩有翻以前水準我考慮由一星期三日變五日

其實大牌子運作咁多年，
大家效率應該差唔多，
但收入減少，維持規模固定開支攤分得少個純利相比同行一定跌得好金

打邊爐

我冇話冇用
亦贊成黃色經濟圈
我只係帶出新standard並無咁大影響

晚市邊爐啲牛肉好正

而家食肆仲有錢賺 仲唔係因為黃幫手

暗黃嘅意思，不譴責，不會怪佔中

普遍大公司嘅「中立」點都要賴佔中

企中真係立於高地
佢地講句「我覺得而家都好好」就夠

上次去買外賣 等緊嗰陣有個人去水吧要多碗飯 佢地真係俾左好大碗真係好痴線

你地可以睇diary farm份 2019 interm report
(擁有50%美心股份)
50%美心頭半年收係大約12億美金(2018全年係26億美金)。
收入按美心公司全年計年收入大約係52億美金
(約400億港紙)!!

唔好攞大快活比，淨係同大過佢既大家樂年收入都只係85億港紙。照比例黎講，美心既規模係大家樂既約5倍。

參照大家樂同大快樂毛利率係11，12%到左右，同埋考慮美心大集團既餐廳收費算係中價，加上有元氣，starfucks呢d金蛋，佢既毛利大約估算應該有20%。

成本黎講，餐廳人工佔收入35%，食材佔30%，租金佔15%。

計下條數，如果佢全線餐廳唔開門做生意，唔入食材的話，每個月都要俾人工租金total大約佔收入既一半!

佢唔開一個月大約要蝕17億港紙，但仲未計行政成本。不過呢個情況無可能出現，始終仲有大把人日日幫襯

由此可見，太子女1，2句說話影響什遠，可謂句句值千金

利申19會計屍

係大快活做野d員工係好多都特別開心 服務態度又好

佢個飯用返好小小嘅米我都可以日日食，但個飯真係太難入口又硬又無飯香...

得，我聽日下午茶即刻去

富臨集團控股(01443)公布，截至9月底止，中期虧損6376.2萬元，每股虧損4.9仙，不派中期息。

去年同期則為盈利1269.3萬元，每股盈利0.98仙。

期內，收益10.84億元，按年減少15.06%。

大快活d阿姐好鬼好禮貌
同埋有誠意整新菜式
雞胸世界級

改名啦
一睇仲以為大家樂開心左一陣

你條數計漏左呢半年無計入IFRS 16既short-term lease
其實佢第一版有講IFRS 16個影響係13.8m, 所以都真係唔細

開心文化? 啲staff 死老母咁款

今年大快活開多左分店 有部份舊分店又裝修 唔知關唔關事

美心真係好l大

btw 巴打高汁

咁多連登仔祝福, 有排跌

今日仲諗住入多注，點解變左21蚊

又減息又盈警反而倒升 唔通係比預期好所以入貨

係計漏左
不過ifrs 16都係數字遊戲
睇gp/cash flow可能仲會實際d

美心業務廣

20蚊入左45000股

廿六蚊買落黎 無怨無悔

大戶

當收息 無野驚

我都係得2000股 $25@

其實最近咁嘅環境
有5000幾萬純利算係咁

我呢期食多左佢，以前根本唔考慮！

作為小小股東黎講

晚市d 碟頭餐真係麻麻地

識食一定食雜扒餐

我食到驚驚地
個餐牌日日一樣

29蚊買落黎
無悔

全力支持大快活，陣間去食個下午茶先

好似18年起好似ias17>hkfrs9>ifrs16?
屌acct野我都成日懵查查
剩係見到好多間個depreciation大左好多

離一離題
你地班acct佬可唔可以唔好成日搞到沖2259
次次都嚇到噴屎

5.5% Dividend Yield

大快活根本本身成本控制好大問題，你同大家樂比較下就知

多人食都賺得少